<items>
	<item name="wpn_ak74">
		<general>
			<class>ITEM_WPN_ASSAULT</class>
			<inv_desc>Описание - 5,45-мм автомат Калашникова образца 1974 года -  автомат калибра 5,45 мм, разработанный в 1970 году советским конструктором М. Т. Калашниковым и принятый на вооружение вооружённых сил СССР в 1974 году. Является дальнейшим развитием АКМ. Разработка АК-74 связана с переходом на новый малоимпульсный патрон 5,45×39 мм.Положительный опыт использования малокалиберного патрона США заставил СССР начать работу по разработке аналогичного автоматного патрона, но уже существовали предложения по разработке малокалиберного патрона. В 1966 году главное ракетно-артиллерийское управление выдало задание на разработку нового автомата под калибр 5,60 мм — так обозначался калибр малоимпульсного патрона по дну нарезов. После принятого в СССР измерения калибра по полям нарезов обозначался как 5,45 мм. Данный патрон был разработан в ЦНИИточмаш.
В конкурсе на новый автомат приняли участие ряд конструкторов и конструкторских групп от Ижевского машиностроительного завода, ЦНИИточмаш, Ковровского механического завода. М. Т. Калашников и А. Д. Крякушин создавали его на основе находившегося в производстве автомата АКМ. Из 10 представленных на конкурсные испытания образцов до заключительных войсковых испытаний дошли: ковровский автомат СА-006 А. С. Константинова со сбалансированной автоматикой и ижевский автомат А-3 с «классической» автоматикой. Жёсткие испытания выявили, что образец А. С. Константинова имел преимущества по эффективности стрельбы, но по служебно-эксплуатационным и производственно-экономическим характеристикам преимущества были у А-3.
Конструкция нового автомата повторяла АКМ. Существенным новшеством явилось двухкамерное дульное устройство, выполняющее задачи дульного тормоза, компенсатора и пламегасителя. Массивный дульный тормоз позволил снизить и так не слишком сильную отдачу ещё больше, что позволило улучшить точность и кучность стрельбы, особенно быстрыми одиночными выстрелами и очередями.
В 1974 году был принят на вооружение Вооружённых сил СССР. Впервые был применён в Афганской войне, далее во всех конфликтах постсоветского пространства. В настоящее время, этот автомат используют большинство стран Восточной Европы, а также и Азии.</inv_desc>
			<model_id>1000</model_id>
			<inv_width>5</inv_width>
			<inv_height>2</inv_height>
			<cost>6500</cost>
			<hit_type>bullet</hit_type>
			<snd_shoot>sounds/weapons/ak74_shoot.ogg</snd_shoot>    
			<snd_reload>sounds/weapons/abakan_reload.ogg</snd_reload>
			<mag_type type='list'>
				<mag_type_section>mag_ak74</mag_type_section>
				<mag_type_section>mag_abakan</mag_type_section>
			</mag_type>
			<!-- 
				Режимы стрельбы:
				1 - только одиночный
				2 - автоматический и одиночный
			-->
			<shooting_modes>2</shooting_modes>	
		</general>
		<unique>
			<mode>auto</mode>					<!-- режим стрельбы -->
			<bullet_in_clip></bullet_in_clip>	<!-- патрон в патроннике -->
			<mag_in_clip></mag_in_clip>			<!-- магазин вставлен -->
			<condition>1.0</condition>
			<weight>3.0</weight>
		</unique>
		<upgrade>
			
			<inv_name>Автомат АК74</inv_name>
			<sbs>0.7</sbs>	<!-- start bullet speed -->
		</upgrade>
	</item>
	<item name="wpn_abakan" parent="wpn_ak74">
		<general>
			<inv_desc>Описание - Автомат АН-94 сконструирован по классической схеме — с размещением магазина впереди рукоятки. Состоит из кожуха-ложа, в котором располагается стреляющий подвижный агрегат, рукоятки пистолетного типа со спусковым механизмом, крепящейся к кожуху снизу, и приклада. Стреляющий агрегат состоит из ствола и ствольной коробки, внутри которой располагается затворная рама, затвор и курок. Автоматика работает за счёт свободного отката подвижного стреляющего агрегата с приводом от газового двигателя затворной рамы. Запирание ствола при выстреле — поворотом затвора. Раздельные предохранитель и переводчик огня находятся с левой стороны автомата над спусковой скобой.
Автомат может вести огонь режимами стрельбы:
стрельба одиночными выстрелами;
стрельба очередями с отсечками по 2 патрона;
автоматический огонь.
Корпус изготовлен из стали и ударопрочного пластика. Приклад пластмассовый, складной. Подствольный гранатомёт крепится к направляющей стреляющего агрегата. Крепление штык-ножа расположено не снизу, как у АК, а справа, что позволяет устанавливать гранатомёт, не снимая штык-ножа. Кроме того, в рукопашной горизонтальное положение лезвия штык-ножа позволяет ему легче проникать в грудную клетку, проходя между рёбрами.
Основной прицел диоптрический, регулируемый. Целик мушки складной. Возможна установка специальных тритиевых светящихся точек для стрельбы при плохой освещенности. На конце ствола находится дульный компенсатор замкнутого типа, выполненный в виде лежащей горизонтально «восьмёрки». Такая форма способствует самоочистке ствола при ведении огня. Также на автомат могут устанавливаться оптические и ночные прицелы (штатным оптическим прицелом является 1П29).
Автомат снаряжается штатными магазинами от АК74 (30 патронов), РПК-74 (45 патронов) либо новыми четырёхрядными магазинами на 60 патронов. Магазины крепятся не прямо снизу, а с небольшим смещением вправо.
АН-94 — оружие со смещённым импульсом отдачи: для исключения воздействия отдачи на точность и кучность стрельбы конструкция разработана так, чтобы задержать воздействие отдачи на положение оружия до момента, когда выстреленные пули покинут ствол[3]. Автомат выполнен по «лафетной схеме», принцип задержки отдачи заимствован из артиллерии, где ствол откатывается при выстреле вместе с затвором.
Стреляющий агрегат подвижно закреплён на направляющих кожуха. При первом выстреле он под действием отдачи начинает смещаться назад, следующий патрон подаётся в ствол прямо во время движения, из специального промежуточного патронника. Сразу после досылания производится второй выстрел. К моменту, когда стреляющий агрегат достигает крайнего заднего положения и стрелок ощущает отдачу, первые две пули уже успевают покинуть ствол, таким образом, во время их выстреливания автомат практически не качается, и точка прицеливания не смещается. Скорострельность для первых двух выстрелов очереди достигает 1800 выстрелов в минуту. Если автомат находится в режиме автоматического огня, далее механизм работает по схеме «один выстрел за цикл», то есть стреляющий агрегат под действием возвратной пружины возвращается в крайнее переднее положение, досылая очередной патрон, стреляет, а затем происходит полный цикл отката ствола и перезарядки без второго выстрела при откате, при этом удара стреляющего агрегата о заднюю стенку кожуха не происходит. Скорострельность при этом снижается до 600 выстрелов в минуту. Таким образом, при стрельбе очередями более чем по два патрона компенсируется отдача только от первых двух выстрелов.</inv_desc>
			<model_id>1001</model_id>
			<inv_width>5</inv_width>
			<inv_height>2</inv_height>
			<cost>8900</cost>
		</general>
		<unique>
			<weight>3.1</weight>
		</unique>
		<upgrade>
			<inv_name>Автомат АН-94</inv_name>
			<sbs>0.75</sbs>	<!-- start bullet speed -->
		</upgrade>
	</item>
	<item name="wpn_svd">
		<general>
			<class>ITEM_WPN_SNIPER</class>
			<inv_desc>Описание - 7,62-мм снайперская винтовка Драгунова (СВД, Индекс ГРАУ — 6В1) — самозарядная снайперская винтовка, разработанная в 1957—1963 годах группой конструкторов под руководством Евгения Драгунова и принятая на вооружение Советской Армии 3 июля 1963 года вместе с оптическим прицелом ПСО-1</inv_desc>
			<model_id>1002</model_id>
			<inv_width>6</inv_width>
			<inv_height>2</inv_height>
			<cost>12860</cost>
			<hit_type>bullet</hit_type>
			<snd_shoot>sounds/weapons/svd_shoot.ogg</snd_shoot>
			<snd_reload>sounds/weapons/svd_reload.ogg</snd_reload>
			<mag_type type='list'>
				<mag_type_section>mag_svd</mag_type_section>
			</mag_type>
		</general>
		<unique>
			<bullet_in_clip></bullet_in_clip>
			<mag_in_clip></mag_in_clip>
			<condition>1.0</condition>
			<weight>5</weight>
		</unique>
		<upgrade>
			<inv_name>СВД</inv_name>
			<sbs>0.75</sbs>	<!-- start bullet speed -->
		</upgrade>
	</item>
	<item name="wpn_pm">
		<general>
			<class>ITEM_WPN_PISTOL</class>
			<inv_desc>Описание - 9-мм пистоле́т Мака́рова (ПМ, Индекс ГРАУ — 56-А-125) — самозарядный[1] пистолет, разработанный советским конструктором Николаем Фёдоровичем Макаровым в 1948 году. Принят на вооружение в 1951 году. Является личным оружием в советских и постсоветских вооружённых силах и правоохранительных органах.
			В 1947—1948 годах в СССР проводился конкурс на новый компактный пистолет для старшего командного состава Советской Армии. Пистолет ТТ и тем более револьвер системы Нагана считались уже устаревшими образцами. Кроме того, было решено ввести в армии два пистолета: длинноствольный автоматический для линейных офицеров (им стал автоматический пистолет Стечкина) и малогабаритный — для старших офицеров и как «оружие мирного времени». По условиям конкурса требовалось создать пистолет со свободным затвором и самовзводным ударно-спусковым механизмом. В качестве отправной точки конструкторам предлагался хорошо себя зарекомендовавший Walther PP, выпускавшийся с 1929 года. Первоначально требовалось представить два образца — в калибрах 7,65 мм и 9 мм, позднее остановились на вновь созданном 9-мм патроне 9×18 мм ПМ, более мощном (энергия пули 300 Дж), чем патрон 9×17 мм, который использовался в «Вальтер ПП». Пуля такого патрона обладает лучшим останавливающим действием, чем пуля патрона 7,62×25 мм ТТ, несмотря на меньшую мощность. Умеренная мощность патрона позволяет использовать конструкцию с неподвижным стволом и свободным затвором.
Свои разработки на конкурс представили Ф. В. Токарев, С. Г. Симонов, С. А. Коровин, И. Я. Стечкин, К. А. Барышев, П. В. Воеводин, И. И. Раков, А. А. Климов, Г. В. Севрюгин, А. И. Лобанов, Н. Ф. Макаров. Все конструкции по размерам, компоновке и устройству были подобны немецкому прототипу. Вместе с советскими разработками также испытывались по конкурсной программе Walther PP, Mauser HSc, Sauer 38H, Beretta M1934 и FN model 1910/22. По совокупности характеристик победителем был признан пистолет Макарова, но было рекомендовано внести ряд изменений в конструкцию. В 1951 г. пистолет Макарова под обозначением ПМ был принят на вооружение для армии и правоохранительных органов.
Над созданием своего пистолета Николай Фёдорович Макаров работал днем и ночью. По воспоминаниям конструктора:
«	Достаточно сказать, что я в то время работал ежедневно, практически без выходных дней, с восьми часов утра и до двух-трёх часов ночи, в результате чего я дорабатывал и расстреливал образцов в два, а то и в три раза больше, чем мои соперники, что, безусловно, дало возможность в совершенстве отработать надёжность и живучесть.	»
Общая компоновка ПМ подобна пистолету «Вальтер ПП», однако Макаров существенно усовершенствовал базовую систему «Вальтера» по нескольким направлениям: упрощение, как собственно конструкции, так и обращения с пистолетом, его обслуживания; многофункциональность деталей; повышение надежности работы в экстремальных условиях эксплуатации; увеличение прочности деталей и служебного ресурса; повышение технологичности и темпов массового производства. Ударно-спусковой механизм ПМ устроен совершенно иначе, по-другому решены защелка магазина и предохранитель, добавлен рычаг затворной задержки. Откидная спусковая скоба как ограничитель хода затвора заимствована у немецкой конструкции (это решение запатентовано фирмой Вальтер в 1921 году[3]).
Макарову удалось практически полностью устранить задержки при стрельбе, вызванные утыканием патрона в скос патронника. Конструктору удалось добиться идеального соотношения высоты расположения верхнего патрона, геометрии и наклона скоса патронника, зеркала затвора-кожуха и конструкции выбрасывателя. У ПМ верхний патрон в магазине расположен очень высоко, почти на уровне патронника, в результате чего, при других вышеуказанных особенностях, подача патронов осуществляется с минимальным углом и риск утыкания сведен к минимуму. Конструкция ПМ проще, чем «Вальтер ПП», в нём меньше деталей за счет совмещения их функций.</inv_desc>
			<model_id>1003</model_id>
			<inv_width>2</inv_width>
			<inv_height>1</inv_height>
			<cost>3480</cost>
			<hit_type>bullet</hit_type>
			<snd_shoot>sounds/weapons/pm_shoot.ogg</snd_shoot>
			<snd_reload>sounds/weapons/pm_reload.ogg</snd_reload>
			<mag_type type='list'>
				<mag_type_section>mag_pm</mag_type_section>
			</mag_type>
			<!-- 
				Режимы стрельбы:
				1 - только одиночный
				2 - автоматический и одиночный
			-->
			<shooting_modes>2</shooting_modes>	
		</general>
		<unique>
			<bullet_in_clip></bullet_in_clip>
			<mag_in_clip></mag_in_clip>
			<condition>1.0</condition>
			<weight>5</weight>
		</unique>
		<upgrade>
			<inv_name>ПМ</inv_name>
			<sbs>0.75</sbs>	<!-- start bullet speed -->
		</upgrade>
	</item>
	<item name="wpn_knife">
		<general>
			<class>ITEM_WPN_KNIFE</class>
			<inv_desc>Описание - Нож</inv_desc>
			<model_id>1004</model_id>
			<inv_width>2</inv_width>
			<inv_height>1</inv_height>
			<cost>200</cost>
			<hit_type>cutting</hit_type>
		</general>
		<unique>
			<condition>1.0</condition>
			<weight>5</weight>
		</unique>
		<upgrade>
			<inv_name>Нож</inv_name>
			<damage>0.3</damage>
		</upgrade>
	</item>
	
	<item name="wpn_spas12">
		<general>
			<class>ITEM_WPN_SHOTGUN</class>
			<model_id>1013</model_id>
			<inv_desc>Описание - ranchi SPAS-12 является двухрежимным ружьём, то есть он может быть использован в качестве самозарядного или помпового оружия. Переключение между режимами стрельбы осуществляется путём нажатия кнопки под цевьём, и перемещением цевья слегка вперёд или назад до щелчка.
Одной из уникальных особенностей SPAS-12 является переключатель, видимый на складном прикладе ружья. Этот переключатель может быть повернут на 90 градусов так, чтобы дробовик помещался под предплечьем стрелка[1].
Теоретически, держа ружьё за пистолетную рукоять, стрелок может вести огонь одной рукой: с бедра или с вытянутой руки, в действительности из-за веса дробовика такое маловероятно. Несмотря на тяжёлый ствол, у SPAS-12 самая слабая отдача из всех ружей 12-калибра. К дулу может крепиться гранатомёт, дальность стрельбы которого составляет 150 м[2].</inv_desc>
			<inv_width>5</inv_width>
			<inv_height>1</inv_height>
			<cost>19500</cost>
			<hit_type>bullet</hit_type>
			<ammo_type>ammo_12x70_buck</ammo_type>
			<ammo_mag_size>12</ammo_mag_size>
			<snd_shoot>sounds/weapons/t_spas12_shot.ogg</snd_shoot>    
		</general>
		<unique>
			<bullet_in_clip></bullet_in_clip>	<!-- патрон в патроннике -->
			<weight>5</weight>
			<ammo_count>0</ammo_count>
			<condition>1.0</condition>
		</unique>
		<upgrade>
			<inv_name>СПАС-12</inv_name>
			<sbs>0.7</sbs>	<!-- start bullet speed -->
		</upgrade>
	</item>
	
</items>